---
layout: index # Don't translated this string
---

Kate è un editor multi-documento e fa parte di [KDE](https://kde.org) fin
dal rilascio della versione 2.2. Essendo un'[applicazione
KDE](https://kde.org/applications), Kate viene fornito con la trasparenza di
rete, così come con l'integrazione alle fantastiche funzionalità di
KDE. Usalo per visualizzare il codice HTML da Konqueror, modificare file di
configurazione, scrivere nuove applicazioni o qualsiasi altra operazione di
modifica del testo. Ti basta avviare solo un'istanza di Kate. [Ulteriori
informazioni...](/about/)

![Schermata di Kate che mostra più documenti e l'emulatore di terminale per
la compilazione](/images/kate-window.png)

<div class="text-center">
    <a class="btn btn-success" href="/get-it"><i class="fa fa-download"></i>&nbsp;Scaricalo</a>
</div>
